---
aid: 9025
zid: 594280
title: "元老院能生产塑料产品了？"
author: hawkklins
date: 2015-05-30 16:03:39+07:00
lastmod: 2015-06-02 16:51:00+07:00
---

hawkklins 于 2015-5-30 16:03:39 发表了：

张允幂露出羞怯的微笑，摇头道：“别瞎说，我成什么了？”她没有接格瓦斯，摇了摇头，“你得给我插上根**吸管**。”

因为有口红和粉底的关系，化妆之后喝水只能用吸管。

“啊，我忘记了！”林子琪赶紧从包里翻找出**吸管**来，插进瓶子里。重新递给她。

吸管除了用塑料生产以外，还能用什么材料生产？纸或者什么植物可以么？

如果不可以的话，那也就是说元老院已经能生产塑料了？

---

季退思 于 2015-5-30 16:16:58 发表了：

芦杆吧

---

hawkklins 于 2015-5-30 16:33:22 发表了：

> 季退思 发表于 2015-5-30 16:16
>
> 芦杆吧

照你得提示搜了一下，发现还真有用芦苇麦杆什么的做吸管的小企业。嗯，看来就是这样了。

生产塑料还是路漫漫其修远兮啊

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-30 16:58:56 发表了：

> 季退思 发表于 2015-5-30 16:16
>
> 芦杆吧

贵圈有实验室制造尼龙等材料用于特殊用途的能力么？

---

季退思 于 2015-5-30 17:39:50 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-5-30 16:58
>
> 贵圈有实验室制造尼龙等材料用于特殊用途的能力么？

尼龙就不要想了 杜邦 1930 年代的工业水平 就是土鳖都得 1970 年代才行呢

穿越国目前能有些赛璐璐造个乒乓球玩就不错了

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-30 17:40:48 发表了：

> 季退思 发表于 2015-5-30 17:39
>
> 尼龙就不要想了 杜邦 1930 年代的工业水平 就是土鳖都得 1970 年代才行呢
>
> 穿越国目前能有些赛璐璐造个乒 ...

要想搞一个细细长长能伸进心脏的东西，是不是只能指望金属材料了？

---

季退思 于 2015-5-30 17:45:03 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-5-30 17:40
>
> 要想搞一个细细长长能伸进心脏的东西，是不是只能指望金属材料了？

老老实实搞点镍合金材料吧

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-30 17:47:43 发表了：

> 季退思 发表于 2015-5-30 17:45
>
> 老老实实搞点镍合金材料吧

那就只能做验证试验，跟归化民说“你看金属丝能捅过去，将来可以发展一个介入治疗的东西……”要是想用于医疗用途，还要在上边装热敏电阻和活检钳呢，非塑料材料不可啊。

---

penjragon 于 2015-5-30 18:09:23 发表了：

**image01_03.jpg** _(43.73 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-5-30 18:09 上传

这是现代的产品

---

小白之友 于 2015-5-30 19:15:34 发表了：

从前，吸管是用蜡纸卷成的。

不知道这个蜡纸临高能不能制造。

---

Brain1127 于 2015-5-30 20:24:00 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-5-30 17:47
>
> 那就只能做验证试验，跟归化民说“你看金属丝能捅过去，将来可以发展一个介入治疗的东西……”要是想用于 ...

这暂时就别指望了。

酚醛塑料能代替么？电木倒算不错的绝缘材料。

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-30 20:27:03 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-5-30 20:24
>
> 这暂时就别指望了。
>
> 酚醛塑料能代替么？电木倒算不错的绝缘材料。

可以顺着血管的走向弯曲么……

---

Brain1127 于 2015-5-30 20:31:38 发表了：

还是算了。电木还是很结实的。橡胶成不？10 年后就有了

---

hawkklins 于 2015-5-30 20:42:53 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-5-30 20:31
>
> 还是算了。电木还是很结实的。橡胶成不？10 年后就有了

酚醛树脂貌似不错。

大规模合成难点在哪里？我只知道实验室的事情。

---

Brain1127 于 2015-5-30 21:57:54 发表了：

苯酚。现在只能靠煤焦油提取。基本上也就是个实验室产量。

---

Brain1127 于 2015-5-30 22:02:53 发表了：

另外，赛璐璐和人造丝人造棉这种纤维素改性的东东应该可以用考虑一下。不知道生成人造丝用的喷嘴能不能制造了。

---

深潜者 于 2015-5-30 22:06:51 发表了：

貌似以前有用金子打制成吸管的，贵族宴会用。

---

hawkklins 于 2015-5-30 22:56:33 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-5-30 21:57
>
> 苯酚。现在只能靠煤焦油提取。基本上也就是个实验室产量。

有苯酚了估计会先用在军工和医药上吧

---

hawkklins 于 2015-5-30 22:56:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-5-30 22:06
>
> 貌似以前有用金子打制成吸管的，贵族宴会用。

消受不起，消受不起

---

knifers 于 2015-5-30 23:59:24 发表了：

> hawkklins 发表于 2015-5-30 22:56
>
> 消受不起，消受不起

反正使用数量少，而且可以重复使用，给元老用还是供得起的。。

不过恐怕会很厚重而且要担心重金属中毒。。

---

hawkklins 于 2015-5-31 00:47:45 发表了：

> knifers 发表于 2015-5-30 23:59
>
> 反正使用数量少，而且可以重复使用，给元老用还是供得起的。。
>
> 不过恐怕会很厚重而且要担心重金属中毒 ...

厚重问题应该不会很严重。不知道明朝的时候制作金丝的水平如何了，我在杭州的丝绸博物馆里看到过清朝时候制作金丝记录。割成丝之前的金箔是很薄的，卷吸管应该是可以了。

如果是用纯的黄金的话，是不会有中毒的事情的。金的性质很稳定，作为餐具类是没有问题的。

要不来个恶趣味，做金吸管拿去当礼品送土著

---

lzy0702 于 2015-5-31 07:22:27 发表了：

> hawkklins 发表于 2015-5-30 11:47
>
> 厚重问题应该不会很严重。不知道明朝的时候制作金丝的水平如何了，我在杭州的丝绸博物馆里看到过清朝时候 ...

金太软了，用金箔做吸管不用吸就变形了，用有厚度的金管，这价钱就大大的不便宜了

---

深潜者 于 2015-5-31 08:20:31 发表了：

> knifers 发表于 2015-5-30 23:59
>
> 反正使用数量少，而且可以重复使用，给元老用还是供得起的。。
>
> 不过恐怕会很厚重而且要担心重金属中毒 ...

惰性金属可没有重金属中毒的问题，除非你用王水什么的先把它们溶解了。

世界卫生组织

食品添加剂法典委员会于 1983 年正式将黄金列入食品添加剂范畴，将自然纯金列入食品添加剂范畴编为 A 表第 310 号。金箔首次被用于餐饮上，是始于 16 世纪的欧洲大陆。在中国，金箔医用价值由来已久，明代

李时珍

《本草纲目》记载，食金，镇精神、坚骨髓、通利

五脏

邪气，服之神仙。尤以箔入丸散服，破冷气，除风。
[

---

深潜者 于 2015-5-31 08:27:20 发表了：

> lzy0702 发表于 2015-5-31 07:22
>
> 金太软了，用金箔做吸管不用吸就变形了，用有厚度的金管，这价钱就大大的不便宜了

冷作硬化的纯金抗拉强度约 3MPa，这确实很烂。但也足以保证直径 5mm，壁厚 0.1mm 的吸管抗住一个大气压的内外压力了。此外这东西哪有用纯金做的？当然是更硬的 22、20、18K 啦。直径 5mm，壁厚 0.1mm，长 200mm 的金吸管才 6g。有钱人自然不会用不起。

---

Sinno 于 2015-5-31 14:17:09 发表了：

我那个同人里提到了胶木高跟鞋底，也就这个估计好出一点了

---

hawkklins 于 2015-5-31 14:51:35 发表了：

> Sinno 发表于 2015-5-31 14:17
>
> 我那个同人里提到了胶木高跟鞋底，也就这个估计好出一点了

胶木，又称

电木

。以

木粉

为

填料

的

酚醛塑料

的俗称。主要以木粉为填料的酚醛压塑粉，俗称胶木粉或电木粉。由胶木粉或

电木粉

经压制而成的

塑料

制品，称胶木制品或电木制品。

的确，这个比起塑料来说简单得多也实际得多。

但是就像上面几楼说到的问题，生产酚醛树脂用的苯酚不够。

---

洪璜楠 于 2015-6-1 11:35:09 发表了：

无缝不锈钢吸管……

---

真红骑士 于 2015-6-1 11:39:44 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2015-6-1 03:35
>
> 无缝不锈钢吸管……

还不如用金银呢

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-1 11:42:53 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2015-6-1 11:35
>
> 无缝不锈钢吸管……

口味太重。。。。而且，钢铁制品我是有反应的，舌头一碰就会感觉到“铁味”，相信我不是特例吧。。。

---

kop 于 2015-6-1 15:09:08 发表了：

楼主不知道这玩儿英文叫 straw，有一种中文翻译叫“麦管”吗？

---

hawkklins 于 2015-6-1 16:22:25 发表了：

> kop 发表于 2015-6-1 15:09
>
> 楼主不知道这玩儿英文叫 straw，有一种中文翻译叫“麦管”吗？

我英语不好，你不要骗我

---

Brain1127 于 2015-6-1 16:55:01 发表了：

金银吸管的都是土豪吧。。

以后考虑用 925 银做个吸管自用。。

便宜一点的解决方案：竹管

---

movemove 于 2015-6-1 17:27:12 发表了：

用银的也可以吧

---

半身肥肉无处消 于 2015-6-1 20:12:37 发表了：

标准回答难道不是麦秸吗？麦秸做吸管这才消失了几十年啊！

---

Sinno 于 2015-6-1 20:31:12 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-1 11:42
>
> 口味太重。。。。而且，钢铁制品我是有反应的，舌头一碰就会感觉到“铁味”，相信我不是特例吧。。。

貌似是因为电解，磁铁味道更浓郁

---

小穷 于 2015-6-2 05:23:02 发表了：

> hawkklins 发表于 2015-6-1 16:22
>
> 我英语不好，你不要骗我

以前去向服务员要 pipe 总能收获奇怪的眼神。。。

还有人善良的告诉我这里是 smoke free 的。。。

对了以前我以为 smoke free 是随便抽烟的意思， 还好我不抽烟。。

---

南宫浩 于 2015-6-2 09:55:42 发表了：

赛璐璐应该是可以做吸管的吧？？

---

lzy0702 于 2015-6-2 13:04:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-5-30 19:27
>
> 冷作硬化的纯金抗拉强度约 3MPa，这确实很烂。但也足以保证直径 5mm，壁厚 0.1mm 的吸管抗住一个大气压的内外 ...

承受外压时破坏形式是失稳，0.1mm 的金是不太够的另外我觉得金吸管卖不出高于金的价格

---

洪璜楠 于 2015-6-2 16:49:57 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-1 11:42
>
> 口味太重。。。。而且，钢铁制品我是有反应的，舌头一碰就会感觉到“铁味”，相信我不是特例吧。。。

用钢吸管喝伏特加和柠檬混合的鸡尾酒，口感很特别的哦……

---

洪璜楠 于 2015-6-2 16:51:22 发表了：

> hawkklins 发表于 2015-5-31 14:51
>
> 胶木，又称电木。以木粉为填料的酚醛塑料的俗称。主要以木粉为填料的酚醛压塑粉，俗称胶木粉或电木粉。由 ...

偶家 82 号店，都是用的黄花梨做鞋跟……

---
